Los objetivos principales del proyecto son los siguientes:

\begin{enumerate}
  \item Realizar un estudio de las tecnologías más utilizadas del desarrollo web para determinar cuáles son las que más alcance tienen en el proyecto.
  \item Realizar un marco de trabajo que permita generar un proyecto con cualquier combicación de las tecnologías a las que se decida dar soporte.
  \item Validar que el marco que se ha generado permite un ahorro de tiempo de configuración y facilita el código de calidad mediante un proyecto de prueba.
\end{enumerate}

Para crear el marco de trabajo, se han determinado los siguientes objetivos que debe cumplir:

\begin{enumerate}
  \item Debe generar la configuración inicial de cualquier proyecto dada cualquier combinación de las tecnologías soportadas.
  \item Debe poseer procesos automáticos para todas las tareas que se consideren necesarias para el uso de cualquiera de las combinaciones de tecnologías que se hayan seleccionado.
  \item Debe contener documentación sobre cualquier proceso manual que requiera cualquier combinación de las tecnologías soportadas.
  \item Debe tener configurados los procesos de comprobación de buenas prácticas automáticamente y deben incluir las buenas prácticas de las tecnologías soportadas.
  \item Debe poseer un proyecto de ejemplo con su batería de pruebas para cualquier combinación de tecnologías.
  \item Debe tener configurada automáticamente una cobertura del 93\% y su batería de pruebas de ejemplo deben cumplir esa cobertura.
  \item Debe generar una estructura de ficheros mantenible para cualquier combinación de tecnologías posible.
  \item Debe facilitar la instalación y configuración de cualquier software necesario para el uso de las tecnologías necesarias, como por ejemplo los gestores de base de datos.
  \item Debe poseer ficheros de configuración para las herramientas de integración contínua para cualquier combinación de tecnologías.
  \item Debe tener procesos automáticos para configurar una posible máquina remota que vaya a alojar el código, teniendo en cuenta todas las combinaciones de tecnologías soportadas.
  \item Debe ser un marco ampliable (que se pueda aumentar el número de tecnologías soportadas).
\end{enumerate}
